{
  "questions": [
    {
      "question": "كم هي كمية الكربون المنبعثة بعد استعمال مؤتمر عبر الفيديو لمدة 15 ساعة ؟",
      "options": [
        "50 جم CO2e",
        "100 جم CO2e",
        "150 جم CO2e",
        "200 جم CO2e"
      ],
      "answer": "100 جم CO2e"
    },
    {
      "question": "كم هي كمية الكربون المنبعثة في رحلة بطول 500 كم بسيارة بنزين ؟",
      "options": [
        "90 كغ CO2e",
        "100 كغ CO2e",
        "110 كغ CO2e",
        "120 كغ CO2e"
      ],
      "answer": "110 كغ CO2e"
    },
    {
      "question": "كم هي كمية الكربون المنبعثة بعد تدفئة غرفة أو شقة بمساحة 25 متر مربع بالغاز ؟(في مناخ أوروبي)",
      "options": [
        "950 كغ CO2e",
        "1000 كغ CO2e",
        "1050 كغ CO2e",
        "1100 كغ CO2e"
      ],
      "answer": "1000 كغ CO2e"
    },
    {
      "question": "ما هي الكمية القصوى من ثاني أكسيد الكربون الذي يمكن لكل إنسان إصداره سنوياً للحد من ارتفاع درجة الحرارة بأقل من 2 درجة مئوية؟",
      "options": [
        "1 طن CO2e",
        "2 طن CO2e",
        "3 طن CO2e",
        "4 طن CO2e"
      ],
      "answer": "2 طن CO2e"
    },
    {
      "question": "كم تبلغ كمية انبعاثات الإجمالية السنوية لثاني أكسيد الكربون في العالم ؟",
      "options": [
        "40 بليون طن CO2e",
        "50 بليون طن CO2e",
        "60 بليون طن CO2e",
        "70 بليون طن CO2e"
      ],
      "answer": "50 بليون طن CO2e"
    },
    {
      "question": "كم هي كمية الكربون المنبعثة بعد مشاهدة مكثفة لمدة 31 ساعة من مسلسلك التلفزيوني المفضل على الإنترنت؟",
      "options": [
        "2 كغ CO2e",
        "4 كغ CO2e",
        "6 كغ CO2e",
        "8 كغ CO2e"
      ],
      "answer": "2 كغ CO2e"
    },
    {
      "question": "ما مقدار انبعاثات الكربون الموجودة في 14 وجبة نباتية التي تعادل وجبة لحم واحدة ؟",
      "options": [
        "5 كغ CO2e",
        "7 كغ CO2e",
        "9 كغ CO2e",
        "11 كغ CO2e"
      ],
      "answer": "7 كغ CO2e"
    },
    {
      "question": "في رحلة ذهاب وعودة بين باريس ونيويورك بالطائرة  كم هي كمية الكربون المنبعثة ؟",
      "options": [
        "1 طن CO2e",
        "2 طن CO2e",
        "3 طن CO2e",
        "4 طن CO2e"
      ],
      "answer": "2 طن CO2e"
    },
    {
      "question": "في رحلة بطول 46.000 كم بالقطار السريع كم هي كمية الكربون المنبعثة ؟",
      "options": [
        "100 كغ CO2e",
        "110 كغ CO2e",
        "120 كغ CO2e",
        "130 كغ CO2e"
      ],
      "answer": "110 كغ CO2e"
    },
    {
      "question": "حوض سباحة طوله 8.12 متر، كم هي كمية انبعاثات الكربون التي ينبعث منها؟",
      "options": [
        "1 طن CO2e",
        "2 طن CO2e",
        "3 طن CO2e",
        "4 طن CO2e"
      ],
      "answer": "1 طن CO2e"
    }
  ]
}
